<resources>
    <string name="arkadia">Аркадия - столовый сорт винограда.
        Эта сладкая родительская парочка, где Молдова – в первую очередь, носитель генов устойчивости,
        а Кардинал – отвечал за качество, дала немало неплохих сортов и форм винограда,
        и Аркадия, наверное, лучший. Сорт относится к очень ранним (115-125 дней).
        Средне- или сильнорослый. Грозди крупные и очень крупные, 500-700 г (лучшие до 2 кг),
        цилиндроконические, с лопастями, чаще плотные. Ягоды крупные и очень крупные,- 28x23 мм (и более),
        7-15 г, в зависимости от нагрузки куста и агротехники, яйцевидной (сердцевидной) формы, белые.
        Сахаристостью не блещет до 15-16% - что нормально, для урожайных сортов, но при невысокой кислотности 4-6 г/л,
        вкус простой, ненавязчивый, лёгкий. При полном созревании — возможен легкий мускатный аромат.
        Мякоть мясисто-сочная, кожица прочная, но не толстая - транспортабельность высокая.
        Побеги вызревают хорошо, только в благоприятные годы на неперегруженных кустах,
        но, как правило, вызревшей лозы достаточно для формировки куста.
        Плодоносных побегов 55-75%, коэффициент плодоносности 1,1-1,5.
        Урожайность очень высокая, здесь Аркадия – один из рекордсменов.
        Сорт винограда чутко реагирует на уход за ним, можно, в крайнем случае,
        "убить" куст, получив к осени массу несозревшего урожая (что непросто,
        Аркадия старается вытянуть весь урожай, реагируя на перегрузку задержкой в созревании) и совершенно невызревшей лозы,
        так и получать роскошные грозди с внушительными ягодами не в ущерб урожаю.
        На удобрения сорт реагирует положительно,
        но с соблюдением разумных доз. Устойчивость к милдью повышена - около 3,5 баллов (требует двух опрыскиваний),
        к оидиуму - требует обычной защиты. При перепадах влажности в почве возможно растрескивание ягод.
        Выдерживает морозы до -21°С. Укореняемость черенков очень хорошая, корневая мощная,
        саженцы сорта Аркадия быстро набирают обороты и рано вступают в плодоношение.
        Обрезка возможна как длинная, так и короткая с нагрузкой не более 8 побегов на кв. м площади питания куста,
        с обязательной нормировкой соцветиями. Совместима с большинством подвоев. Сорт винограда Аркадия уже стал стандартным в сортименте большинства виноградарских районов, при ориентации на рынок следует учитывать его насыщенность этим виноградом. По своей устойчивости к грибным заболеваниям Аркадия недалеко ушла от неустойчивых сортов витис винифера, особенно это касается оидиума, вкус приятный, но не выдающийся. И, тем не менее, Аркадия – весьма достойный сорт винограда, немногие из новых сортов (форм) могут сравниться с ней по сумме всех характеристик.</string>
</resources>