<resources>
    <string name="jupiter">Юпитер (Jupiter) – бессемянный сорт винограда, получен в Арканзасском университете,  дата релиза: 1998 г.
Срок созревания  очень ранний или ранний, в условиях г. Новочеркасска Ростовской области созревает в первой декаде - середине августа. Урожай может долго находиться на кустах без потери вкусовых качеств.
В корнесобственной культуре кусты средней или выше средней силы роста, в привитой – средне- или сильнорослый. Совместимость с основными подвоями хорошая.
Грозди средние,  весом 200-320 г, цилиндроконические , часто с крылом или ветвистые, средней плотности и рыхлые.
Ягоды крупные, массой 4-5 г, овальные или овальные с заостренным кончиком, темно-фиолетового цвета с синеватым отливом. Ягоды устойчивы к растрескиванию.
Кожица плотная, прочная,  мякоть мясисто-сочная, во вкусе – смесь разнообразных фруктовых тонов.
Класс бессемянности – II-III.
Сахаристость сока ягод 22- 24 г/100 см3 при тируемой кислотности 5-7 г/дм3.
Урожайность высокая, 150 ц /га, есть данные об урожайности в 200-250 ц/га. Коэффициент плодоношения 1,9.
Сорт винограда Юпитер повышено устойчив к грибным болезням. Если во время цветения стоит влажная прохладная погода, то цветущие соцветия могут поражаться серой гнилью, поэтому особенно важно улучшать проветривание куста перед цветением (обломка, удаление части листьев в плодовой зоне).
Так как сорт характеризуется высокой энергией роста, то при совпадении фаз активного роста побегов и цветения грозди часто плохо опыляются, становятся растрепанными, иногда часть соцветий усыхает. В такой ситуации есть смысл проводить  раннюю прищипку за несколько дней до цветения.
Сорт прекрасно плодоносит при короткой обрезке. Лучшие грозди получаются при ведении сорта Юпитер на  беседке.
Морозоустойчивость высокая, за годы наблюдений в неукрывной культуре выдерживал температуру минус 27,4 градуса Цельсия без потери урожайности.
Сорт используется для потребления в свежем виде, сушки и приготовления вина.</string>
</resources>