<resources>
    <string name="app_name">RecycleViewEmptyViewActivity</string>
    <string name="Muscat_Gamburg">Мускат гамбургский - столовый (универсальный) сорт винограда. Он получил распространение во Франции, Венгрии, Румынии, Греции, Тунисе, встречается в США, Аргентине и других странах.
Коронка молодого побега покрыта густым войлочным опушением, розовато-белая, с винно-красными зубчиками. Молодые листья сверху имеют паутинистое опушение, снизу густое войлочное. Окраска их зеленая с бронзовыми пятнами и винно-красным окаймлением зубчиков. Однолетний вызревший побег коричневый, узлы красноватые. Лист средней величины и крупный, сердцевидный, средне- и глубокорассеченный, пятилопастный, волнистый, с гофрированными краями. Верхние вырезы средней глубины, закрытые, с узкоэллиптическим или яйцевидным просветом, иногда открытые лировидные, с почти параллельными сторонами, нижние мелкие, открытые, щелевидные или в виде входящего угла. Черешковая выемка закрытая, с эллиптическим просветом или открытая, лировидная. Зубцы на концах лопастей вытянутые, острые, треугольные. Краевые зубчики треугольные, односторонне выпуклые, острые. Опушение нижней поверхности листа редкое, паутинистое, на жилках щетинистое. Цветок обоеполый. Гроздь винограда средней величины или крупная (длиной 18-20, шириной 11-17 см), коническая, ветвистая, иногда крылатая, рыхлая. Ножка грозди средней длины (4-6 см), травянисто-зеленая. Масса грозди 168-267 г. Ягода варьирует по размеру, преимущественно крупная (длиной 12-26, шириной 11-17 мм), часто горошащаяся, округлая и овальная, фиолетово-синяя, с густым восковым налетом. Кожица сравнительно плотная. Мякоть мясисто-сочная. Вкус очень приятный, с тонким оригинальным мускатным ароматом. Средняя масса 100 ягод 310-415 г. В ягоде 2-3 крупных семени.
Ведущие признаки сорта

Ведущие признаки сорта винограда Мускат гамбургский: густая облиственность побегов, большие, сильно волнистые листья с крупными, острыми зубцами; рыхлые, ветвистые, конической формы грозди; крупные, овальные, темно-синие ягоды с сильным приятным мускатным привкусом.
Саженцы имеют слабоворонковидно-желобчатые листья с мелкогофрированными краями и вытянутой средней лопастью, побеги полустелющиеся. Осенняя окраска листьев желтая.
Вегетационный период.

От распускания почек до съемной зрелости ягод проходит 148 дней при сумме активных температур 2870 °С. Сорт среднепозднего срока созревания. Созревание ягод наступает во второй половине сентября.
Кусты среднерослые. На глубоких плодородных почвах сила роста выше средней. Однолетние побеги вызревают удовлетворительно, но при избытке влаги и недостатке тепла плохо.
Урожайность.

Мускат гамбургский относится к сортам с потенциально высокой, но неустойчивой урожайностью. Плодоносных побегов 67 %, среднее количество соцветий на развившемся побеге 1,06, на плодоносном 1,58.
Устойчивость сорта винограда Мускат гамбургский.

Сорт неустойчив к милдью, оидиуму, серой гнили ягод, бактериальному раку, филлоксере. Слабее других сортов повреждается гроздевой листоверткой. В годы с неблагоприятными метеорологическими условиями наблюдается осыпание цветков и образование значительного количества горошащихся (бессемянных) ягод. Неустойчив к морозам. Повреждение глазков свыше 50 % происходит при понижении температуры до минус 18-19 °С. Относится к группе слабоморозостойких сортов.
Особенности агротехники.

Хорошо растет и плодоносит на южных и юго-западных склонах с легкими суглинистыми, супесчаными и песчаными почвами.
Из-за слабой морозостойкости для сорта наиболее пригодна формировка кустов по типу двуплечий Гюйо с длиной обрезки 4-6 глазков, нагрузкой куста 18-20 побегов, из них 11 -13 плодоносных.
В наиболее теплообеспеченных виноградарских районах, южнее изолинии минус 19 °С, на южных и юго-западных склонах возможно применение высокоштамбовой двуплечей кордонной формировки с высотой штамба 1,2 м. Площадь питания 3x1,5 м. Обрезка побегов короткая с учетом степени сохранности глазков после зимовки.
Технологическая характеристика.

По механическому составу грозди Мускат гамбургский относится к столовым сортам. Состав грозди, %: сок - 74, гребни - 4,4, кожица и плотные части мякоти- 19,3, семена - 2,3. Средняя нагрузка на отрыв ягод 290, а на их раздавливание- 1265 г.
Сорт винограда Мускат гамбургский отличается довольно активным сахаронакоплением - 16-22 г/100 мл и кислотностью 6-8 г/л. Виноград хорошо переносит транспортировку и может храниться 2-3 месяца. Дегустационная оценка 9 баллов.
Компоты, соки, варенье и маринады из ягод этого сорта отличаются высокими вкусовыми качествами.</string>
</resources>